<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Páginas de manual de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Formatos de archivo y convenciones</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd.conf</refname>
        <refpurpose>El archivo de configuración de SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>Formato de archivo</title>

        <para>
            El archivo posee una sintaxis de tipo ini consistente de secciones y
parámetros. Una sección comienza con el nombre de dicha sección colocado
entre corchetes, y continua hasta que comienza la próxima sección. Este es
un ejemplo de una sección con parámetros de valores simples y múltiples:
<programlisting>
                <replaceable>[section]</replaceable>
                <replaceable>key</replaceable> = <replaceable>value</replaceable>
                <replaceable>key2</replaceable> = <replaceable>value2,value3</replaceable>
            </programlisting>
        </para>

        <para>
            Los tipos de datos utilizados son cadenas (no es necesario ingresarlos entre
comillas), enteros o booleanos (cuyos valores son
<quote>TRUE/FALSE</quote>).
        </para>

        <para>
            Una línea de comentario comienza con una almohadilla (<quote>#</quote>) o un
punto y coma (<quote>;</quote>). No se soportan los comentarios en línea.
        </para>

        <para>
            Todas las secciones pueden tener un parámetro opcional de
<replaceable>descripción</replaceable>. Su función es solo la de servir como
etiqueta a tal sección.
        </para>

        <para>
            <filename>sssd.conf</filename> debe ser un archivo regular, cuyo dueño sea
el usuario root, y sólo este usuario podrá tener permisos de lectura y
escritura sobre él.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='special-sections'>
        <title>SECCIONES ESPECIALES</title>

        <refsect2 id='services'>
            <title>La sección [sssd]</title>
            <para>
                Trozos individuales de funcionalidad SSSD son suministrados por servicios
especiales SSSD que se inician y parar junto a SSSD. Los servicios son
gestionados por un servicio especial frecuentemente llamado
<quote>monitor</quote>. La sección <quote>[sssd]</quote> se usa para
configurar el monitor así como algunas otras opciones importantes como la
identidad de dominios. <variablelist>
                    <title>Parámetros de sección</title>
                    <varlistentry>
                        <term>config_file_version (entero)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Indica cuál es la sintaxis del archivo de configuración. SSSD 0.6.0 y
posteriores utilizan una versión 2.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>servicios</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Una lista separadas por comas de los servicios que son iniciados cuando se
enciende sssd.
                            </para>
                            <para>
                                Supported services: nss, pam <phrase condition="with_sudo">, sudo</phrase>
<phrase condition="with_autofs">, autofs</phrase> <phrase
condition="with_ssh">, ssh</phrase> <phrase condition="with_pac_responder">,
pac</phrase> <phrase condition="with_ifp">, ifp</phrase>
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>reconnection_retries (entero)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Cantidad de intentos de reconexión de los servicios ante una eventual caída
de datos del  proveedor, o de reiniciarse antes de abandonar
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: 3
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>dominios</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                A domain is a database containing user information. SSSD can use more
domains at the same time, but at least one must be configured or SSSD won't
start.  This parameter described the list of domains in the order you want
them to be queried.  A domain name should only consist of alphanumeric ASCII
characters, dashes and underscores.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>re_expression (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Expresión regular por defecto que describe como analizar la cadena que
contiene el nombre de usuario y el dominio en estos componentes.
                            </para>
                            <para>
                                Cada dominio puede tener una expresión regular individual configurada. Para
algunos proveedores de ID hay también expresiones regulares por defecto. Vea
DOMAIN SECTIONS para más información sobre estas expresiones regulares.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>full_name_format (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                A <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry>-compatible format that describes
how to compose a fully qualified name from user name and domain name
components.
                            </para>
                            <para>
                                The following expansions are supported: <variablelist>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%1$s</term>
                                        <listitem><para>user name</para></listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%2$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                domain name as specified in the SSSD config file.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%3$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                domain flat name. Mostly usable for Active Directory domains, both directly
configured or discovered via IPA trusts.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para>
                                Cada dominio puede tener una cadena de formato individual configurar. Vea
SECCIONES DOMINIO para más información sobre esta opción.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>try_inotify (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                SSSD monitorea el estado de resolv.conf para saber cuando es necesario
actualizar su resolutor DNS interno. Por defecto, intentaremos utilizar para
ello la herramienta inotify, quien consultará a resolv.conf cada cinco
segundos en caso que inotify no pueda ser utilizado.
                            </para>
                            <para>
                                Existen algunas pocas situaciones en donde lo preferible es evitar el uso de
inotify. En estas raras excepciones, la opción debería ser definida en
'false' 
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: 'true' en plataformas donde inotify tenga soporte. 'False'
en el resto de las plataformas.
                            </para>
                            <para>
                                Nota: esta opción no tendrá efecto en plataformas donde inotify no se
encuenytre disponible. En estas plataformas, la consulta (polling) será
utilizada siempre.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>krb5_rcache_dir (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Directorio en el sistema de archivos donde SSSD debería guardar fichero de
reproducción de cache de Kerberos.
                            </para>
                            <para>
                                Esta opción acepta un valor especial __LIBKRB5_DEFAULTS__ que instruirá a
SSSD para dejar a libkrb5 decidir la localización apropiada del escondrijo
de respuesta.
                            </para>
                            <para>
                                Por defecto: Distribución específica y especificado en la acumulación de
tiempo. (si no se configura __LIBKRB5_DEFAULTS__)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>default_domain_suffix (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esta cadena será usada como nombre de dominio por defecto para todos los
nombre sin un componente de nombre de dominio. El principal caso de uso es
en entornos donde el dominio principal está dirigido a gestionar las
políticas de host y todos los usuarios están localizados en un dominio
confiable. La opción permite a esos usuarios acceder sólo con su nombre de
usuario sin dar también un nombre de dominio.
                            </para>
                            <para>
                                Por favor advierta si esta opción está fijada en todos los usuarios del
dominio primaria que tengan que usar su nombre cualificado completo, esto es
user@domain.name, para acceder.
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: no definido
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>override_space (string)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                This parameter will replace spaces (space bar)  with the given character for
user and group names.  e.g. (_). User name &quot;john doe&quot; will be
&quot;john_doe&quot; This feature was added to help compatibility with shell
scripts that have difficulty handling spaces, due to the default field
separator in the shell.
                            </para>
                            <para>
                                Please note it is a configuration error to use a replacement character that
might be used in user or group names. If a name contains the replacement
character SSSD tries to return the unmodified name but in general the result
of a lookup is undefined.
                            </para>
                            <para>
                                Default: not set (spaces will not be replaced)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='services-sections'>
        <title>SECCIONES DE SERVICIOS</title>
        <para>
            Los ajustes que pueden ser utilizados para configurar diferentes servicios
se describe en esta sección. Ellos deben residir en la sección
[<replaceable>$NAME</replaceable>], por ejemplo, para el servicio NSS, la
sección sería <quote>[nss]</quote>
        </para>

        <refsect2 id='general'>
            <title>Opciones de configuración de servicios generales</title>
            <para>
                Estas opciones pueden usarse para configurar cualquier servicio.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>debug_level (entero)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/debug_levels.xml" />
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_timestamps (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Agregar una marca de tiempo a los mensajes de depuración
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_microseconds (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Agregar microsegundos a la marca de tiempo en mensajes de depuración
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Tiempo de espera en segundos entre latidos para este servicio. Esto se usa
para asegurar que el proceso está vivo y capaz de responder peticiones.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>reconnection_retries (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cantidad de intentos de reconexión de los servicios ante una eventual caída
de datos del  proveedor, o de reiniciarse antes de abandonar
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 3
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>fd_limit</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica el número máximo de descriptores de ficheros que
pueden ser abiertos a la vez por este proceso SSSD. Sobre sistemas donde
SSSD ha alcanzado la capacidad CAP_SYS_RESOURCE, este será un ajuste
absoluto. Sobre sistemas sin esta capacidad, el valor resultante será el
valor más bajo de este o de limite “hard” en limits.conf.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 8192 (o limite “hard” en limits.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>client_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica el número de segundos que un cliente de un proceso
SSSD puede retener un desciptor de fichero sin comunicarlo. Este valor está
limitado con el objetivo de evitar un agotamiento de los recursos del
sistema.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>force_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si un servicio no está respondiendo a las comprobaciones ping (vea la opción
<quote>timeout</quote>), primero enviará la señal SIGTERM que le instruye a
salir amigablemente. Si el servicio no termina después de
<quote>force_timeout</quote> segundos, el monitor le forzara a caer enviando
una señal SIGKILL.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='NSS'>
            <title>Opciones de configuración de NSS</title>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el servicio Name Service
Switch (NSS).
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>enum_cache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos ocultaría enumeraciones nss_sss (peticiones de información
sobre todos los usuarios)
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 120
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_nowait_percentage (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La entrada a la cache puede ser fijada automáticamente para actualizar
entradas en segundo plano si hay peticiones más allá de un porcentanje del
valor de entry_cache_timeout para el dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Por ejemplo, si entry_cache_timeout del dominio está fijado a 30 y
entry_cache_nowait_percentage está fijado a 50 (por ciento), las entradas
que vengan después de 15 segundos pasado el último cache serán devueltas
inmediatamente, pero SSSD irá y actualizará el cache por el mismo, de modo
que las futuras peticiones no necesitarán bloquearse a la espera de una
actualización del cache.
                        </para>
                        <para>
                            Los valores válidos para esta opción son 0-99 y representan un porcentaje de
entry_cache_timeout para cada dominio. Por razones de rendimiento, este
porcentaje nunca reducirá el tiempo de salida de no espera a menos de 10
segundos. (0 deshabilita esta función).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 50
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_negative_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica por cuantos segundos nss_sss escondería golpes negativos al cache
(esto es, consultas para entradas no válidas a la base de datos, como
entradas no existentes) antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users, filter_groups (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Excluye ciertos usuarios de ser exagerados por la base de datos sss
NSS. Esto es particularmente útil para cuentas de sistema. Esta opción puede
ser también fijada por dominio o incluir nombres totalmente cualificados
para filtrar sólo usuario de un dominio concreto.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: root
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users_in_groups (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si usted desea filtrar usuarios aunque sean miembros del grupo, fije esta
opción a false.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />
                <varlistentry>
                    <term>fallback_homedir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Fija la plantilla por defecto para el direcorio home del usuario si no se ha
especificado una explícitamente por el proveedor de datos del dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Los valores disponibles para esta opción son los mismos que para
override_homedir.
                        </para>
                        <para>
                            ejemplo: <programlisting>
fallback_homedir = /home/%u
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado (sin sustitución para los directorios home no
fijados)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>override_shell (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Override the login shell for all users. This option supersedes any other
shell options if it takes effect and can be set either in the [nss] section
or per-domain.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado (SSSD usará el valor recuperado desde LDAP)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_shells (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Restringe la shell de usuario a uno de los valores listados. El orden de
evaluación es:
                        </para>
                        <para>
                            1. Si el shell está presente en <quote>/etc/shells</quote>, se usa.
                        </para>
                        <para>
                            2. Si el shell está en la lista allowed_shells pero no en
<quote>/etc/shells</quote>, usa el valor del parámetro shell_fallback.
                        </para>
                        <para>
                            3. Si el shell no está en la lista allowed_shells y tampoco en
<quote>/etc/shells</quote>, se usará un shell de no acceso.
                        </para>
                        <para>
                            Una cadena vacía para el shell se pasa como-es a libc.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>/etc/shells</quote> es de sólo lectura en el inicio SSSD, lo que
significa que se requiere el reinicio del SSSD en el caso de que se instale
una nueva shell.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: No fijado. La shell del usuario se usa automáticamente.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>vetoed_shells (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Reemplaza cualquier instancia de estos shells con shell_fallback
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>shell_fallback (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La shell por defecto a usar si una shell permitida no está instalada en la
máquina.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: /bin/sh
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            The default shell to use if the provider does not return one during
lookup. This option can be specified globally in the [nss] section or
per-domain.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado (Devuelve NULL si no se ha especificado una shell y
confía en libc para sustituir algo sensible cuando sea necesario,
normalmente /bin/sh)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos por los cuales la lista de subdominios será
considerada válida.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>memcache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos durante el cual los archivos en el
escondrijo en memoria serán válidos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>
        <refsect2 id='PAM'>
            <title>Opciones de configuración PAM</title>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el servicio Pluggable
Authentication Module (PAM)
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>offline_credentials_expiration (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si la autenticación del proveedor es fuera de línea, cuanto permitiríamos
los accesos escondidos (en días desde el último login en línea con éxito).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (Sin límite)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_attempts (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si la autenticación del proveedor es fuera de línea, cuantos intentos de
login fallados están permitidos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (Sin límite)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_delay (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El tiempo en minutos que ha de pasar después de que
offline_failed_login_attempts ha sido alcanzado antes de que un nuevo
intento de login sea posible.
                        </para>
                        <para>
                            Si se fija en 0 el usuario no puede autenticarse fuerta de línea si se ha
alcanzado offline_failed_login_attempts. Sólo una autenticación en línea con
éxito puede habilitar otra vez la autenticación fuera de línea.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 5
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>pam_verbosity (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Controla qué tipo de mensajes se muestra al usuario durante la
autenticación. Cuanto mayor sea el número de mensajes más aparecen.
                        </para>
                        <para>
                             Actualmente sssd soporta los siguientes valores:
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>0</emphasis>: no mostrar ningún mensaje
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>1</emphasis>: mostrar sólo mensajes importantes
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>2</emphasis>: mostrar mensajes informativos
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>3</emphasis>: mostrar todos los mensajes e información de
depuración
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 1
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pam_id_timeout (entero)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Para cualquier petición PAM mientras SSSD está en línea, SSSD intentará
inmediatamente actualizar la información de identidad escondida por el
usuario con el objetivo de asegurar que la autenticación tiene lugar con la
información más actual.
                    </para>
                    <para>
                      Una conversación PAM completa puede llevar a cabo múltiples peticiones PAM,
como gestión de cuenta y apertura de sesión. Esta opción controla (sobre una
base de por cliente-aplicación) cuanto (en segundos) podemos esconder la
información de identidad para evitar excesivos viajes de ida y vuelata al
proveedor de identidad.
                    </para>
                    <para>
                      Predeterminado: 5
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                  <term>pam_pwd_expiration_warning (entero)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Mostrar una advertencia N días antes que la contraseña caduque.
                    </para>
                    <para>
                      Por favor advierta que el servidor de punto final tiene que suministrar
información sobre el tiempo de expiración de la contraseña. Si esta
información desaparece, sssd no podrá mostrar un aviso.
                    </para>
                    <para>
                      Si está fijado cero, no se aplicará el filtro, esto es si se recibe una
advertencia de expiración desde el servidor final, se mostrará
automáticamente.
                    </para>
                    <para>
                      Este ajuste puede ser anulado por el ajuste
<emphasis>pwd_expiration_warning</emphasis> para un dominio concreto.
                    </para>
                    <para>
                      Predeterminado: 0
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos por los cuales la lista de subdominios será
considerada válida.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='SUDO' condition="with_sudo">
            <title>SUDO opciones de configuración</title>
            <para>
                These options can be used to configure the sudo service.  The detailed
instructions for configuration of <citerefentry>
<refentrytitle>sudo</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
to work with <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> are in the manual page
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>sudo_timed (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se evalúan o no los atributos sudoNotBefore y sudoNotAfter que implementa
entradas de sudoers dependientes del tiempo.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='AUTOFS' condition="with_autofs">
            <title>Opciones de configuración AUTOFS</title>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el servicio autofs.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>autofs_negative_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica cuantos segundos debería el respondedor negativo autofs esconder
golpes (esto es, consultas a entradas de mapa no válidad, como las no
existentes) antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
        </refsect2>

        <refsect2 id='SSH' condition="with_ssh">
            <title>Opciones de configuración SSH</title>
            <para>
                Estas opciones se pueden usar para configurar el servicio SSH.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_hash_known_hosts (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se pican o no los nombres y las direcciones de host en fichero gestionado
known_host. 
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_known_hosts_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos se mantiene un host en el fichero known_hosts gestionados
después de que se hayan pedido sus claves de host.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 180
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='PAC_RESPONDER' condition="with_pac_responder">
            <title>Opciones de configuración del respondedor PAC</title>
            <para>
                El respondedor PAC trabaja junto el plugin de datos de autorización para MIT
Kerberos sssd_pac_plugin.so y un proveedor de subdominio. El plugin envía el
dato PAC durante una autenticación GSSAPI al respondedor PAC. El proveedor
de subdominio recoge los rangos SID e ID del dominio a los que se une el
cliente y de los dominio remotos de confianza desde el controlador de
dominio local. Si el PAC es descodificado y evaluado se hacen alguna de las
siguientes operaciones:
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>If the remote user does not exist in the cache, it is created. The uid is
determined with the help of the SID, trusted domains will have UPGs and the
gid will have the same value as the uid. The home directory is set based on
the subdomain_homedir parameter. The shell will be empty by default,
i.e. the system defaults are used, but can be overwritten with the
default_shell parameter.</para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>If there are SIDs of groups from domains sssd knows about, the user will be
added to those groups.
                    </para></listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el respondedor PAC.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_uids (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la lista separada por comas de los valores UID o nombres de
usuario que tiene el acceso permitido al respondedor PAC.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 0 (sólo el usuario root tiene permitido el acceso al
respondedor PAC)
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que aunque la UID 0 se usa por defecto será anulada con
esta opción. Si usted deses todavía permitir al usuario root acceder al
respondedor PAC, que sería el caso típico, usted tiene que añadir 0 a la
lista de UIDs permitidas también.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='domain-sections'>
        <title>SECCIONES DE DOMINIO</title>
        <para>
            Estas opciones de configuración pueden estar presentes en la sección
configuración de dominio, esto es, en una sección llamada
<quote>[domain/<replaceable>NAME</replaceable>]</quote> <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>min_id, max_id (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Límites de UID y GID para el dominio. Si un dominio contiene una entrada que
está fuera de estos límites, ésta es ignorada.
                        </para>
                        <para>
                            Para usuarios, esto afecta al límite primario GID. El usuario no será
devuelto a NSS si bien la UID o el GID primario está fuera de rango. Para
los miembros de grupos no primarios, aquellos que estén en rango serán
reportados como en espera.
                        </para>
                        <para>
                            These ID limits affect even saving entries to cache, not only returning them
by name or ID.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 1 para min_id, 0 (sin límite) para max_id
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>enumerar (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Determina si un dominio puede ser enumerado. Este parámetro puede tener uno
de los siguientes valores:
                        </para>
                        <para>
                            TRUE = Usuarios y grupos son enumerados
                        </para>
                        <para>
                            FALSE = Sin enumeraciones para este dominio
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                        <para>
                            Nota: Habilitar la enumeración tiene un impacto en el rendimiento moderado
sobre SSSD mientras la enumeración está corriendo. Puede tomar varios
minutos desde que SSSD ha arrancado hasta completar todas las
enumeraciones. Durante este tiempo, las peticiones de información
individuales irán directamente a LDAP, aunque puede ser lento, debido al
pesado proceso de enumeración. Guardar un gran número de entradas en la
cache después de completar la enumeración puede también ser intenso para la
CPU puesto que las afiliaciones deben ser recalculadas.
                        </para>
                        <para>
                            Mientras está corriendo la primera enumeración, peticiones para el usuario
completo o listas de grupo pueden no devolver resultados hasta que se
completen.
                        </para>
                        <para>
                            Adicionalmente, la habilitación de la enumeración puede incrementar el
tiempo necesario para detectar la desconexión de red, tanto como los tiempos
de espera necesarios para asegurar que las búsquedas de enumeración se han
completado. Para más información vea las páginas de manual para el
específico id_provider en uso.
                        </para>
                        <para>
                            Por las razones citadas arriba, no se recomienda habilitar la enumeración,
especialmente en entornos grandes.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_enumerate (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Whether any of autodetected trusted domains should be enumerated. The
supported values are: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>all</term>
                                    <listitem><para>All discovered trusted domains will be enumerated</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>none</term>
                                    <listitem><para>No discovered trusted domains will be enumerated</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist> Optionally,
a list of one or more domain names can enable enumeration just for these
trusted domains.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>force_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si un servicio no está respondiendo a las comprobaciones ping (vea la opción
<quote>timeout</quote>), primero enviará la señal SIGTERM que le instruye a
salir amigablemente. Si el servicio no termina después de
<quote>force_timeout</quote> segundos, el monitor le forzara a caer enviando
una señal SIGKILL.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuántos segundos debe considerar nss_sss  como válidas las entradas antes de
volver a consultar al backend
                        </para>
                        <para>
                            The cache expiration timestamps are stored as attributes of individual
objects in the cache. Therefore, changing the cache timeout only has effect
for newly added or expired entries.  You should run the <citerefentry>
<refentrytitle>sss_cache</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry> tool in order to force refresh of entries that have already
been cached.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 5400
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_user_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de usuario válidas
antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_group_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de grupo válidas
antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_netgroup_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de grupo de red
válidas antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_service_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de servicio válidas
antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>entry_cache_sudo_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería considerar las regulas sudo válidas antes de
preguntar al backend otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>entry_cache_autofs_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos deberá considerar el servicio autofs los mapas de
automontaje válidos antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>refresh_expired_interval (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies how many seconds SSSD has to wait before triggering a background
refresh task which will refresh all expired or nearly expired records.
                        </para>
                        <para>
                            Currently only refreshing expired netgroups is supported.
                        </para>
                        <para>
                            You can consider setting this value to 3/4 * entry_cache_timeout.
                        </para>
                        <para>
                            Default: 0 (disabled)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>cache_credentials (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Determina si las credenciales del usuario están también escondidas en el
cache LDB local
                        </para>
                        <para>
                            Las credenciales de usuario son almacenadas en un hash SHA512, no en texto
plano
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>account_cache_expiration (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Entradas de números de días que son dejadas en el cache después del último
login con éxito antes de ser borrado durante la limpieza de la cache. 0
significa mantener para siempre. El valor de este parámetro debe ser más
grande o igual que offline_credentials_expiration.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (ilimitado)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pwd_expiration_warning (entero)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Mostrar una advertencia N días antes que la contraseña caduque.
                    </para>
                    <para>
                        Si está fijado cero, no se aplicará el filtro, esto es si se recibe una
advertencia de expiración desde el servidor final, se mostrará
automáticamente.
                    </para>
                    <para>
                      Por favor advierta que el servidor de backend tiene que suministrar
información sobre la hora expiración de la contraseña. Si esta información
está desaparecida, sssd no puede mostrar un aviso. También se tiene que
configurar un proveedor de autorización para el backend.
                    </para>
                    <para>
                      Por defecto: 7 (Kerberos), 0 (LDAP)
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>id_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor de identificación usado por el dominio. Los proveedores de ID
soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote>: Soporta un proveedor NSS legado
                        </para>
                        <para>
                            <quote>local</quote>: Proveedor interno SSSD para usuarios locales
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote>: Proveedor LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>use_fully_qualified_names (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utiliza el nombre completo y el dominio (formateado en el formato
nombre_completo de dominio) como el nombre de acceso del usuario reportado a
NSS.
                        </para>
                        <para>
                            Si es TRUE, todas las peticiones a este dominio deben usar nombres
totalmente cualificados. Por ejemplo, si se usa en el dominio LOCAL que
contiene un usuario “test”, <command>getent passwd test</command> no
encontraría al usuario mientras que <command>getent passwd
test@LOCAL</command> lo haría.
                        </para>
                        <para>
                            NOTE: This option has no effect on netgroup lookups due to their tendency to
include nested netgroups without qualified names. For netgroups, all domains
will be searched when an unqualified name is requested.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ignore_group_members (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            No devuelve miembros de grupo para búsquedas de grupo.
                        </para>
                        <para>
                            Si se fija a TRUE, el atributo de afiliación al grupo no es pedido desde el
servidor ldap, y los miembros del grupo no son devueltos cuando procesa
llamadas de búsqueda de grupo.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>auth_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor de autenticación usado por el dominio.  Los proveedores de
autenticación soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para autenticación nativa LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote> para autenticación Kerberos. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> para la reinstalación de la autenticación a algún otro
objetivo PAM.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita la autenticación explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>id_provider</quote> se usa si se ha fijado y puede
manejar las peticiones de autenticación.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>access_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor de control de acceso usado por el dominio. Hay dos provedores
de acceso integrados (además de cualquiera instalado en los finales). Los
proveedores especiales internos son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>permit</quote> siempre permite el acceso. Es el proveedor de acceso
sólo permitido para un dominio local.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>deny</quote> siempre niega el acceso.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para autenticación nativa LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>simple</quote> control de acceso basado en listas de acceso o
denegación. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> para más información sobre la
configuración del módulo de acceso sencillo.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <quote>permit</quote>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>chpass_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que debería manejar las operaciones de cambio de password para
el dominio. Los proveedores de cambio de passweord soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para cambiar una contraseña almacenada en un servidor
LDAP.  Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre
configurar LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote> para cambiar una contraseña Kerberos. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre configurar Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> para la reinstalación de cambios de password en algunos
otros objetivos PAM.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deniega explícitamente los cambios en la contraseña.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>auth_provider</quote> se utiliza si se ha fijado y se
puede manejar las peticiones de cambio de password.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>sudo_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor SUDO usado por el dominio. Los proveedores SUDO soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para reglas almacenadas en LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> the same as <quote>ldap</quote> but with IPA default
settings.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> the same as <quote>ldap</quote> but with AD default
settings.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote>deshabilita SUDO explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                        <para>
                            The detailed instructions for configuration of sudo_provider are in the
manual page <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.  There are many configuration
options that can be used to adjust the behavior. Please refer to
"ldap_sudo_*" in <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>selinux_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que manejaría la carga de los ajustes selinux. Advierta que
este proveedor será llamado justo después de que el proveedor de acceso
finalice. Los proveedores selinux soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar ajustes selinux desde un servidor IPA. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita ir a buscar los ajustes selinux
explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado y puede
manejar las peticiones de carga selinux.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>subdomains_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que debería manejar el atractivo de subdominios. Este valor
debería ser siempre el mismo que id_provider. Los proveedores de subdominio
soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar una lista de subdominios desde un servidor
IPA. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita el buscador de subdominios explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>autofs_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor autofs usado por el dominio. Los proveedores autofs soportados
son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para cargar mapas almacenados en LDAP. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar mapas almacenados en un servidor IPA. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita autofs explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>hostid_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor usado para recuperar información de identidad de host. Los
proveedores de hostid soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar la identidad del equipo almacenada en un
servidor IPA. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita hostid explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>re_expression (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Regular expression for this domain that describes how to parse the string
containing user name and domain into these components.  The "domain" can
match either the SSSD configuration domain name, or, in the case of IPA
trust subdomains and Active Directory domains, the flat (NetBIOS) name of
the domain.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto para el proveedor AD e IPA:
<quote>(((?P&lt;domain&gt;[^\\]+)\\(?P&lt;name&gt;.+$))|((?P&lt;name&gt;[^@]+)@(?P&lt;domain&gt;.+$))|(^(?P&lt;name&gt;[^@\\]+)$))</quote>
que permite tres estilos diferentes de nombres de usuario:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>nombre de usuario</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>username@domain.name</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>dominio/nombre_de_usuario</para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                            Mientras los primeros dos corresponden al valor por defecto general el
tercero se introduce para permitir una fácil integración de usuarios desde
dominios Windows.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado:
<quote>(?P&lt;name&gt;[^@]+)@?(?P&lt;domain&gt;[^@]*$)</quote> que traduce
al "todo lo que hay hasta el signo <quote>@</quote> es el nombre, el dominio
es el resto detrás de este signo"
                        </para>
                        <para>
                            POR FAVOR ADVIERTA: el soporte para subplantillas sin nombre único no está
disponible en todas las plataformas (por ejemplo, RHEL5 y SLES10). Sólo las
plataformas con la versión de libpcre 7 o superior pueden soportar las
subplantillas sin nombre único.
                        </para>
                        <para>
                            POR FAVOR TENGA EN CUENTA ADEMAS: Versiones anteriores de libpcre sólo
soportan la sintaxis Python  (?P&lt;name&gt;) para identificar subpatrones.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>full_name_format (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            A <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry>-compatible format that describes
how to compose a fully qualified name from user name and domain name
components.
                        </para>
                        <para>
                            The following expansions are supported: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%1$s</term>
                                    <listitem><para>user name</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%2$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            domain name as specified in the SSSD config file.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%3$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            domain flat name. Mostly usable for Active Directory domains, both directly
configured or discovered via IPA trusts.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <quote>%1$s@%2$s</quote>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>lookup_family_order (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Suministra la capacidad para seleccionar la familia de dirección preferente
a usar cuando se lleven a cabo búsquedas DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Valores soportados:
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_first: Intenta buscar dirección IPv4, si falla, intenta IPv6
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_only: Sólo intenta resolver nombres de host a direccones IPv4.
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_first: Intenta buscar dirección IPv6, si falla, intenta IPv4
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_only: Sólo intenta resolver nombres de host a direccones IPv6.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: ipv4_first
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_resolver_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Define la cantidad de tiempo (en segundos) para esperar una respuesta desde
el DNS antes de asumir que es inalcanzable. Si se alcanza este tiempo de
espera, el dominio continuará operativo en modo fuera de línea.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_discovery_domain (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si el descubridor de servicio se usa en el punto final, especifica la parte
de dominio de la pregunta al descubridor de servicio DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: Utilizar la parte del dominio del nombre de host del equipo
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>override_gid (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anula el valor primario GID con el especificado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>case_sensitive (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Trata a los nombres de usuario y grupo como sensibles al teclado. En este
momento,  esta opción no está soportada en el proveedor local.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: True
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_fast_alias (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuando un usuario o grupo es buscado por nombre en el proveedor proxy, una
segunda búsqueda por ID es llevada a cabo para “estandarizar” el nombre en
el caso de que el nombre pedido fuera un alias. Fijando esta opción a true
se causaría que SSSD lleve a cabo una búsqueda de ID desde el escondrijo por
razones de rendimiento.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_homedir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Use this homedir as default value for all subdomains within this domain in
IPA AD trust.  See <emphasis>override_homedir</emphasis> for info about
possible values. In addition to those, the expansion below can only be used
with <emphasis>subdomain_homedir</emphasis>.  <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%F</term>
                                    <listitem><para>flat (NetBIOS) name of a subdomain.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Este valor puede ser anulado por la opción
<emphasis>override_homedir</emphasis>.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <filename>/home/%d/%u</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>realmd_tags (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Various tags stored by the realmd configuration service for this domain.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <para>
            Opciones válidas para dominios proxy.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>proxy_pam_target (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proxy de destino PAM próximo a.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no se fija por defecto, usted tiene que coger una configuración
pam existente o crear una nueva y añadir el nombre de servicio aquí.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_lib_name (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El nombre de la librería NSS para usar en los dominios proxy. Las funciones
NSS buscadas dentro de la librería están el formato de
_nss_$(libName)_$(function), por ejemplo _nss_files_getpwent.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <refsect2 id='local_domain'>
            <title>La sección de dominio local</title>
            <para>
                Esta sección contiene la configuración para dominio que almacena los
usuarios y grupos en la base de datos SSSD nativa, es decir, un dominio que
utiliza <replaceable>id_provider=local</replaceable>.
            </para>
            <variablelist>
                <title>Parámetros de sección</title>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El shell predeterminado para los usuarios creados con herramientas de
espacio de usuario SSSD.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/bin/bash</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>base_directory (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Las herramientas anexan el nombre de inicio de sesión para
<replaceable>base_directory</replaceable> y utilizan éste como el directorio
de inicio.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/home</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>create_homedir (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indica si se creará un directorio home por defecto para los nuevos
usuarios. Puede ser anulado desde la línea de comando.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>remove_homedir (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indica si el directorio home será borrado por defecto para los usuarios
borrados. Puede ser anulado desde la línea de comando.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>homedir_umask (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utilizado por <citerefentry><refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum></citerefentry> para especificar los permisos
predeterminados en un directorio de inicio recién creado.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 077
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>skel_dir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El directorio esqueleto, el cual contiene archivos y directorios a copiarse
en el directorio principal del usuario, cuando se crea el directorio
principal de <citerefentry><refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum></citerefentry>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/etc/skel</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>mail_dir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El directorio carreta de correo. Es necesario para manipular el buzón de
correo cuando la cuenta de usuario correspondiente es modificada o
borrada. Si no se especifica, se utiliza un valor por defecto.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/var/mail</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>userdel_cmd (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El comando que está corriendo después de que un usuario es borrado. El
comando us para el nombre de usuario que está siendo borrado como primer y
único parámetro. El código de retorno del comando no es tenido en cuenta.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: None, no se ejecuta comando
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='example'>
        <title>EJEMPLO</title>
        <para>
            El siguiente ejemplo muestra una configuración SSSD típica. No describe la
configuración de los dominios en si mismos – vea la documentación sobre la
configuración de dominios para más detalles. <programlisting>
[sssd]
domains = LDAP
services = nss, pam
config_file_version = 2

[nss]
filter_groups = root
filter_users = root

[pam]

[domain/LDAP]
id_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.example.com
ldap_search_base = dc=example,dc=com

auth_provider = krb5
krb5_server = kerberos.example.com
krb5_realm = EXAMPLE.COM
cache_credentials = true

min_id = 10000
max_id = 20000
enumerate = False
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
