<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Pages de manuel de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Formats de fichier et conventions</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd.conf</refname>
        <refpurpose>Le fichier de configuration pour SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>FORMAT DE FICHIER</title>

        <para>
            Ce fichier utilise la syntaxe de style « .ini » et est constituée de
sections et de paramètres. Une section commence par le nom de la section
entre crochets et continue jusqu'à la section suivante. Un exemple de
section avec des paramètres mono et multi-valués : <programlisting>
                <replaceable>[section]</replaceable>
                <replaceable>key</replaceable> = <replaceable>value</replaceable>
                <replaceable>key2</replaceable> = <replaceable>value2,value3</replaceable>
            </programlisting>
        </para>

        <para>
            Les types de données utilisées sont des chaînes (pas de guillemets
nécessaires), des entiers et des booléens (ayant pour valeur
<quote>TRUE/FALSE</quote>).
        </para>

        <para>
            Un commentaire de ligne commence par un octothorpe (<quote>#</quote>) ou un
point-virgule (<quote>;</quote>).  Les commentaires au sein d'une ligne ne
sont pas pris en charge.
        </para>

        <para>
            Toutes les sections peuvent avoir un paramètre facultatif de
<replaceable>description</replaceable>. Sa fonction ne sert qu'à nommer la
section.
        </para>

        <para>
            <filename>sssd.conf</filename> doit être un fichier normal, appartenant à
root, et seul root doit pouvoir écrire et lire ce fichier.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='special-sections'>
        <title>SECTIONS SPÉCIALES</title>

        <refsect2 id='services'>
            <title>La section [sssd]</title>
            <para>
                Les fonctionnalités propres à SSSD sont fournies par des services
spécifiques SSSD, qui sont démarrés et arrêtés en même temps que SSSD. Les
services sont gérés par un service spécifique souvent appelé le
<quote>moniteur</quote>. La section <quote>[sssd]</quote> est utilisée pour
configurer le moniteur ainsi que certaines options importantes comme
l'identité des domaines. <variablelist>
                    <title>Paramètres de sections</title>
                    <varlistentry>
                        <term>config_file_version (entier)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Indique la syntaxe du fichier de configuration. Pour SSSD 0.6.0 ou
supérieure utiliser la version 2.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>services</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Liste des services séparés par des virgules qui sont démarrés quand sssd se
lance.
                            </para>
                            <para>
                                Les services pris en charge : nss, pam <phrase condition="with_sudo">,
sudo</phrase> <phrase condition="with_autofs"> ,autofs</phrase> <phrase
condition="with_ssh">, ssh</phrase> <phrase condition="with_pac_responder">,
pac</phrase> <phrase condition="with_ifp">, ifp</phrase>
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>reconnection_retries (entier)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nombre d'essais de reconnection ou de redémarrage que les services doivent
effectuer dans le cas d'un plantage du fournisseur de données avant
d'abandonner
                            </para>
                            <para>
                                Par défaut : 3
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>domaines</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Un domaine est une base de données contenant les informations
utilisateurs. SSSD peut utiliser plusieurs domaines en même temps, au moins
un doit être configuré ou SSSD ne démarrera pas. Ce paramètre décrit la
liste des domaines dans l'ordre où ils doivent être requêtés. Un nom de
domaine ne doit comprendre que des caractères ASCII alphanumériques, des
tirets et caractères soulignés.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>re_expression (chaîne)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                L'expression régulière par défaut qui décrit la manière d'analyser la chaîne
contenant le nom d'utilisateur et de domaine dans ces composants.
                            </para>
                            <para>
                                Chaque domaine peut avoir une expression régulière individuelle
configurée. Pour certains fournisseurs ID, il y a aussi des expressions
régulières par défaut. Voir les SECTIONS DOMAINE pour plus d'informations
sur ces expressions régulières.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>full_name_format (chaîne)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Un format compatible avec<citerefentry>
<refentrytitle>printf</refentrytitle> <manvolnum>3</manvolnum>
</citerefentry> décrivant comment composer un domaine pleinement qualifé à
partir des noms d'utilisateur et de domaine.
                            </para>
                            <para>
                                Les expansions suivantes sont prises en charge : <variablelist>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%1$s</term>
                                        <listitem><para>nom d'utilisateur</para></listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%2$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                nom de domaine tel qu'indiqué dans le fichier de configuration de SSSD.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%3$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                nom de domaine à plat. Utilisable principalement pour les domaines Active
Directory, configurés directement ou découverts via les relations
d'approbation IPA.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para>
                                Chaque domaine peut avoir une chaîne de format individuelle configurée.
Voir les SECTIONS DOMAINE pour plus d'informations sur cette option.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>try_inotify (booléen)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                SSSD gère l'état de resolv.conf pour identifier les besoins de mise à jour
des résolutions DNS internes. Par défaut, l'utilisation de inotify sera
tentée, et reviendra à une interrogation de resolv.conf toutes les cinq
secondes si inotify échoue.
                            </para>
                            <para>
                                Il existe quelques cas spécifiques où l'utilisation de inotify n'est pas
conseillée. Dans ces rares cas, cette option devrait être définie à « false
»
                            </para>
                            <para>
                                Par défaut : true sur les plates-formes où inotify est pris en charge. False
sur les autres plates-formes.
                            </para>
                            <para>
                                Note : cette option n'aura aucun effet sur les plateformes où inotify n'est
pas disponible. Sur celles-ci, l'interrogation régulière sera toujours
utilisée.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>krb5_rcache_dir (chaîne)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Répertoire du système de fichiers où SSSD doit stocker les fichiers de cache
de rejeu Kerberos.
                            </para>
                            <para>
                                Cette option accepte une valeur spéciale __LIBKRB5_DEFAULTS__ qui indiquera
à SSSD de laisser libkrb5 décider l'emplacement approprié pour le cache de
relecture.
                            </para>
                            <para>
                                Par défaut : paramètre spécifique à la distribution et spécifié au moment de
la construction du logiciel. (__LIBKRB5_DEFAULTS__ si non configuré)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>default_domain_suffix (string)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Cette chaîne servira comme nom de domaine par défaut pour tous les noms sans
composant de nom de domaine. Les principaux cas d'utilisation sont les
environnements où le domaine principal va permettre de gérer les politiques
de systèmes ainsi que tous les utilisateur provenant d'un domaine
approuvé. L'option permet à ces utilisateurs de se connecter sans fournir un
nom de domaine.
                            </para>
                            <para>
                                Noter que, si cette option est définie, tous les utilisateurs du domaine
principal doivent utiliser leur nom pleinement qualifié, par exemple
user@domain.name, pour se connecter.
                            </para>
                            <para>
                                Par défaut : non défini
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>override_space (string)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                This parameter will replace spaces (space bar)  with the given character for
user and group names.  e.g. (_). User name &quot;john doe&quot; will be
&quot;john_doe&quot; This feature was added to help compatibility with shell
scripts that have difficulty handling spaces, due to the default field
separator in the shell.
                            </para>
                            <para>
                                Please note it is a configuration error to use a replacement character that
might be used in user or group names. If a name contains the replacement
character SSSD tries to return the unmodified name but in general the result
of a lookup is undefined.
                            </para>
                            <para>
                                Default: not set (spaces will not be replaced)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='services-sections'>
        <title>SECTIONS DE SERVICES</title>
        <para>
            Les options utilisables pour configurer les différents services sont
décrites dans cette section. Ils doivent être situés dans la section
[<replaceable>$NAME</replaceable>], par exemple pour le service NSS, la
section doit être <quote>[nss]</quote>
        </para>

        <refsect2 id='general'>
            <title>Options générales de configuration de service</title>
            <para>
                Ces options peuvent être utilisées pour configurer les services.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>debug_level (entier)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/debug_levels.xml" />
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_timestamps (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ajoute un horodatage aux messages de débogage
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_microseconds (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ajouter les microsecondes à l'horodatage dans les messages de débogage
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Délai d'attente entre deux requêtes pour ce domaine. Ceci est utilisé pour
s'assurer que le processus est toujours actif et capable de répondre.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>reconnection_retries (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Nombre d'essais de reconnection ou de redémarrage que les services doivent
effectuer dans le cas d'un plantage du fournisseur de données avant
d'abandonner
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 3
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>fd_limit</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cette option spécifie le nombre maximal de descripteurs de fichiers qui
peuvent être ouverts en même temps par ce processus SSSD. Sur les systèmes
où SSSD se voit accorder la capacité CAP_SYS_RESOURCE, ce sera une limite
absolue. Sur les systèmes sans cette capacité, la valeur résultante sera la
valeur inférieure  ou la limite « hard » de limits.conf.
                        </para>
                        <para>
                            Par défault : 8192 (ou la limite « hard » de limits.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>client_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cette option spécifie la durée en secondes pendant laquelle un client d'un
processus SSSD peut maintenir un descripteur de fichier ouvert sans
communiquer avec. Cette valeur est limitée afin d'éviter l'épuisement des
ressources sur le système.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>force_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si un service ne répond pas aux vérifications par ping (Cf. l'option
<quote>timeout</quote>), le signal SIGTERM est d'abord envoyé de façon à
l'arrêter proprement.  Si le service ne se termine pas après
<quote>force_timeout</quote> secondes, le moniteur sera arrêté violemment à
l'aide d'un signal SIGKILL.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='NSS'>
            <title>Options de configuration NSS</title>
            <para>
                Ces options peuvent être utilisées pour configurer le service Name Service
Switch (NSS).
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>enum_cache_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle nss_sss doit mettre en cache les
énumérations (requêtes sur les informations de tous les utilisateurs)
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 120
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_nowait_percentage (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La valeur du cache peut être définie pour mettre à jour automatiquement les
entrées en arrière plan si la requête ne dépasse pas un pourcentage de la
valeur de entry_cache_timeout pour le domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Par exemple, si la valeur entry_cache_timeout du domaine est à 30 secondes
et que entry_cache_nowait_percentage est à 50 (%), les entrées qui veulent
mettre à jour le cache après 15 secondes seront renvoyées immédiatement,
mais SSSD continuera et mettra à jour le cache de lui-même. Ainsi, les
prochaines requêtes ne seront pas bloquées en attendant une mise à jour du
cache.
                        </para>
                        <para>
                            Les valeurs autorisées pour cette option vont de 0 à 99 et représentent un
pourcentage de la valeur entry_cache_timeout pour chaque domaine. Pour des
raisons de performance, ce pourcentage ne réduira jamais le délai d'attente
de non réponse à moins de 10 secondes (0 pour désactiver l'option).
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 50
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_negative_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie le temps, en secondes, pendant lequel nss_sss doit mettre en cache
les résultats négatifs du cache (c'est-à-dire les requêtes pour les bases de
données invalides, comme celles qui n'existent pas) avant de faire à nouveau
appel au moteur.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users, filter_groups (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Exclue certains utilisateurs de la recherche à partir de la base de données
sss NSS. Ceci est particulièrement utile pour les comptes système. Cette
option peut aussi être définie pour chaque domaine ou inclure des noms de
domaines pleinement qualifiés pour filtrer seulement les utilisateurs d'un
certain domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : root
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users_in_groups (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Mettre cette option à « false » si les utilisateurs filtrés doivent rester
membres de groupes.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />
                <varlistentry>
                    <term>fallback_homedir (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définir un modèle par défaut pour un répertoire utilisateur si aucun n'est
explicitement spécifié par le fournisseur de données du domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Les valeurs disponibles pour cette option sont les mêmes que pour
override_homedir.
                        </para>
                        <para>
                            exemple : <programlisting>
fallback_homedir = /home/%u
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini (aucune substitution pour les répertoires d'accueil
non définis)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>override_shell (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Écrase l'interpréteur de commande à utiliser pour tous les
utilisateurs. Cette option prend le pas sur toutes les autres options
d'interpréteur de commande si elle est en action, et peut être indiquée au
choix soit dans la section [nss], soit par domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : indéfini (SSSD utilisera la valeur récupérée de LDAP)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_shells (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Restreindre l'interpréteur de commandes de l'utilisateur à l'une des valeurs
indiquées. L'ordre d'évaluation est :
                        </para>
                        <para>
                            1. Si l'interpréteur de commandes est présent dans
<quote>/etc/shells</quote>, il est utilisé.
                        </para>
                        <para>
                            2. Si l'interpréteur de commandes est dans la liste « allowed_shells » mais
n'est pas dans <quote>/etc/shells</quote>, la valeur de repli de «
shell_fallback » sera utilisée.
                        </para>
                        <para>
                            3. Si l'interpréteur de commandes n'est ni dans la liste « allowed_shells »
ni dans <quote>/etc/shells</quote>, une connexion sans shell est utilisée.
                        </para>
                        <para>
                            Une chaîne vide pour l'interpréteur de commandes est passée telle quelle est
à la libc.
                        </para>
                        <para>
                            Le fichier <quote>/etc/shells</quote> n'est lu qu'au démarrage de SSSD. Un
redémarrage de SSSD est nécessaire si un nouvel interpréteur de commandes
est installé.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini. L'interpréteur de commandes de l'utilisateur est
utilisé automatiquement.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>vetoed_shells (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Remplace toutes les occurences de ces interpréteurs de commandes par
l'interpréteur de commandes par défaut
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>shell_fallback (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            L'interpréteur de commandes par défaut à utiliser si un interpréteur de
commandes autorisé n'est pas installé sur la machine.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : /bin/sh
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            L'interpréteur de commande par défaut à utiliser si le fournisseur n'en
renvoie pas un lors de la recherche. Cette option peut être indiquée au
choix soit dans la section [nss], soit par domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini (retourne NULL si aucun shell n'est spécifié et
s'appuyer sur la libc pour remplacer par quelque chose de sensé lorsque
nécessaire, habituellement /bin/sh)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (int)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie la durée en secondes pendant laquelle la liste de sous-domaines est
jugée valide.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>memcache_timeout (int)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie la durée en secondes, pour laquelle les enregistrements du cache en
mémoire seront valides
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>
        <refsect2 id='PAM'>
            <title>Options de configuration de PAM</title>
            <para>
                Ces options permettent de configurer le service Pluggable Authentication
Module (PAM).
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>offline_credentials_expiration (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si le fournisseur d'authentification est déconnecté, combien de temps
autoriser les connexions à partir du cache (en jours depuis la dernière
connexion réussie).
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 0 (pas de limite)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_attempts (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si le fournisseur d'authentification est déconnecté, combien de connexions
échouées sont autorisées.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 0 (pas de limite)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_delay (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le temps en minutes à attendre après avoir atteint
offline_failed_login_attempts avant qu'une nouvelle tentative de connexion
soit possible.
                        </para>
                        <para>
                            Si la valeur est à 0, l'utilisateur ne peut s'authentifier en mode
déconnecté si offline_failed_login_attempts est atteint. Seulement une
connexion réussie en ligne peut réactiver l'authentification.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 5
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>pam_verbosity (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Contrôle le type de messages affichés à l'utilisateur pendant le processus
d'authentification. Plus le nombre est grand, plus le nombre de messages
affichés sera important.
                        </para>
                        <para>
                             Actuellement sssd supporte les valeurs suivantes :
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>0</emphasis> : ne pas afficher de message
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>1</emphasis> : afficher seulement les messages importants
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>2</emphasis> : afficher les messages d'information
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>3</emphasis> : afficher tous les messages et informations de
débogage
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 1
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pam_id_timeout (entier)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Lors de chaque requête PAM quand SSSD est en mode connecté, SSSD tentera de
mettre à jour immédiatement les informations d'identité mises en cache pour
l'utilisateur de manière à s'assurer que l'authentification se fasse avec
les dernières informations.
                    </para>
                    <para>
                      Une conversation PAM complète peut effectuer plusieurs requêtes PAM, comme
la gestion de compte et l'ouverture de session. Cette option contrôle (par
client et par application) la durée (en secondes) de mise en cache des
informations d'identité afin d'éviter de nombreux aller-retour avec le
fournisseur d'identité.
                    </para>
                    <para>
                      Par défaut : 5
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                  <term>pam_pwd_expiration_warning (entier)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Afficher une alerte N jours avant l'expiration du mot de passe.
                    </para>
                    <para>
                      Noter que le moteur du service doit fournir des informations à propos du
délai d'expiration du mot de passe. Si cette information est manquante, sssd
ne peut afficher de message d'alerte.
                    </para>
                    <para>
                      Si la valeur est zéro, ce filtre n'est pas appliqué, c'est-à-dire que si
l'avertissement d'expiration est reçu de la part du moteur du serveur, il
sera automatiquement affiché.
                    </para>
                    <para>
                      Ce paramètre peut être surchargé par le paramètre
<emphasis>pwd_expiration_warning</emphasis> pour un domaine particulier.
                    </para>
                    <para>
                      Par défaut : 0
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (int)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie la durée en secondes pendant laquelle la liste de sous-domaines est
jugée valide.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='SUDO' condition="with_sudo">
            <title>Options de configuration de SUDO</title>
            <para>
                These options can be used to configure the sudo service.  The detailed
instructions for configuration of <citerefentry>
<refentrytitle>sudo</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
to work with <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> are in the manual page
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>sudo_timed (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Évaluation ou non des attributs sudoNotBefore et sudoNotAfter qui utilisent
les entrées sudoers sensibles au temps.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='AUTOFS' condition="with_autofs">
            <title>Options de configuration AUTOFS</title>
            <para>
                Ces options peuvent être utilisées pour configurer le service autofs.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>autofs_negative_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie le délai en secondes pendant lequel le répondeur autofs stocke les
réponses négatives (autrement dit, les requêtes pour les entrées de mappage
non valide, comme celles qui n'existent pas) avant de demander à nouveau au
moteur.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
        </refsect2>

        <refsect2 id='SSH' condition="with_ssh">
            <title>Options de configuration SSH</title>
            <para>
                Les options suivantes peuvent être utilisées pour configurer le service SSH.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_hash_known_hosts (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Condenser ou non les noms de systèmes et adresses du fichier known_hosts
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_known_hosts_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle conserver un système dans le fichier
known_hosts géré après que ses clés de système ont été demandés.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 180
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='PAC_RESPONDER' condition="with_pac_responder">
            <title>Options de configuration du répondeur PAC</title>
            <para>
                Le répondeur PAC fonctionne avec le greffon de données d'autorisation pour
sssd_pac_plugin.so MIT Kerberos et un fournisseur de sous-domaine. Le
greffon envoie les données PAC au cours d'une authentification GSSAPI au
répondeur PAC. Le fournisseur de sous-domaine recueille le SID du domaine et
les plages d'ID du domaine auquel le client est lié au et des domaines
approuvés distants du contrôleur de domaine local.  Si les données PAC sont
décodées et évaluées, les opérations suivantes sont effectuées :
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Si l'utilisateur distant n'existe pas dans le cache, il est créé. L'uid est
calculé en fonction du SID, les domaines de confiance auront des groupes
d'utilisateurs privés, et le gid aura la même valeur que l'uid. Le
répertoire utilisateur est défini en fonction du paramètre
subdomain_homedir. Le shell sera vide par défaut, permettant l'utilisation
de la valeur par défaut du système, mais peut être remplacé par le paramètre
default_shell.</para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>S'il y a des SID de groupes des domaines connus de sssd, l'utilisateur sera
ajouté à ces groupes.
                    </para></listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Les options suivantes peuvent être utilisées pour configurer le répondeur
PAC.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_uids (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie la liste séparée par des virgules des UID ou noms d'utilisateurs
qui sont autorisés à accéder au répondeur PAC. Les noms d'utilisateurs
seront résolus en UID au démarrage.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 0 (seul l'utilisateur root est autorisé à accéder au répondeur
PAC)
                        </para>
                        <para>
                            Noter que bien que l'UID 0 est utilisé par défaut, il sera remplacé par
cette option. Si vous voulez continuer à permettre à l'utilisateur root à
accéder au répondeur PAC, ce qui serait un cas habituel, vous devez ajouter
0 à la liste des UID d'utilisateurs autorisés.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='domain-sections'>
        <title>SECTIONS DOMAINES</title>
        <para>
            Ces options de configuration peuvent être présentes dans la section de
configuration du domaine, c'est-à-dire dans la section nommée
<quote>[domain/<replaceable>NAME</replaceable>]</quote> <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>min_id,max_id (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Limites UID et GID pour le domaine. Si un domaine contient une entrée en
dehors de ces limites, elle est ignorée.
                        </para>
                        <para>
                            Pour les utilisateurs, cela affecte la limite des GID
primaires. L'utilisateur ne sera pas renvoyé vers NSS si l'UID ou le GID
primaire sont en dehors de la plage. Pour l'appartenance à un groupe non
primaire, ceux qui sont dans la plage seront rapportés comme prévu.
                        </para>
                        <para>
                            Ces limites d'identifiants affecte aussi les mises en cache des entrées, et
pas seulement leur recherche par nom ou identifiant.
                        </para>
                        <para>
                            Default: 1 for min_id, 0 (no limit) for max_id
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>enumerate (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Détermine si un domaine peut être énuméré. Ce paramètre peut avoir une des
valeurs suivantes :
                        </para>
                        <para>
                            TRUE = utilisateurs et groupes sont énumérés
                        </para>
                        <para>
                            FALSE = aucune énumération pour ce domaine
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : FALSE
                        </para>
                        <para>
                            Note : activer l'énumération a un impact modéré sur les performances de SSSD
lorsque l'énumération est en cours. Plusieurs minutes peuvent être
nécessaires après le démarrage de SSSD pour terminer l'énumération
complète. Pendant ce temps, les requêtes individuelles pour des informations
iront directement vers LDAP, bien que plus lent et ce à cause de la charge
importante liée au processus d'énumération. Le fait de mettre un grand
nombre d'entrées en cache lorsque l'énumération est terminée peut être
également intensif pour le CPU, car les appartenances aux groupes doivent
être recalculées.
                        </para>
                        <para>
                            Lorsque la première énumération est en cours, les requêtes pour des listes
utilisateurs ou de groupes peuvent retourner des résultats vides avant que
l'énumération ne se termine.
                        </para>
                        <para>
                            De plus, activer l'énumération peut augmenter le temps nécessaire pour
détecter la déconnexion d'un réseau, puisque des délais d'attente supérieurs
sont nécessaires pour s'assurer que les requêtes d'énumération se terminent
avec succès. Pour plus d'informations, se référer au manuel pour le
fournisseur d'identité spécifique utilisé.
                        </para>
                        <para>
                            Pour les raisons citées plus haut, l'activation de l'énumération est
déconseillée, surtout dans les environnements de grande taille.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_enumerate (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Les domaines approuvés auto-détectés doivent-ils être énumérés ?
Les valeurs prises en charge sont : <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>all</term>
                                    <listitem><para>Tous les domaines approuvés découverts seront énumérés</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>none</term>
                                    <listitem><para>Aucun domaine approuvé découvert ne sera énuméré</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
De manière facultative, une liste d'un ou plusieurs noms de domaines peut
activer l'énumération pour ces seuls domaines.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : aucun
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>force_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si un service ne répond pas aux vérifications par ping (Cf. l'option
<quote>timeout</quote>), le signal SIGTERM est d'abord envoyé de façon à
l'arrêter proprement.  Si le service ne se termine pas après
<quote>force_timeout</quote> secondes, le moniteur sera arrêté violemment à
l'aide d'un signal SIGKILL.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle nss_sss doit considérer les entrées
comme valides avant de les redemander au moteur
                        </para>
                        <para>
                            Les horodatages d'expiration de cache sont stockés en tant qu'attributs des
objets individuels dans le cache. Il en découle que la modification du délai
d'expiration du cache ne sera pris en compte que pour les entrées qui y sont
nouvellement ajoutées, ou pour celles qui ont expiré. Vous devriez utiliser
l'outil <citerefentry> <refentrytitle>sss_cache</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> de manière à forcer un
rafraîchissement des entrées qui sont déjà en cache.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 5400
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_user_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle nss_sss doit considérer les entrées
d'utilisateurs comme valides avant de les redemander au moteur.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_group_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle nss_sss doit considérer les entrées de
groupes comme valides avant de les redemander au moteur.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_netgroup_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle nss_sss doit considérer les entrées de
netgroup comme valides avant de les redemander au moteur.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_service_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle nss_sss doit considérer les entrées de
service valides avant de les redemander au moteur
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>entry_cache_sudo_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle sudo doit considérer les règles comme
valides avant de les redemander au moteur
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>entry_cache_autofs_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle le service autofs doit considérer les
cartes d'automontage comme valides avant de les redemander au moteur
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>refresh_expired_interval (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indique la durée en secondes pendant laquelle SSSD doit attendre avant de
déclencher une tâche en arrière-plan qui rafraichira tous les
enregistrements expirés ou sur le point de l'être.
                        </para>
                        <para>
                            Actuellement, seul le rafraichissement des netgroups expirés est pris en
charge.
                        </para>
                        <para>
                            Il est envisageable de configurer cette valeur à 3/4 * entry_cache_timeout.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 0 (désactivé)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>cache_credentials (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Détermine si les données d'identification de l'utilisateur sont aussi mis en
cache dans le cache LDB local
                        </para>
                        <para>
                            Les informations d'identification utilisateur sont stockées dans une table
de hachage SHA512, et non en texte brut
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>account_cache_expiration (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Durée en jours pendant laquelle les entrées sont stockées dans le cache
après la dernière connexion réussie, avant d'être enlevées lors du nettoyage
du cache. 0 signifie qu'elles sont conservées indéfiniment. La valeur de ce
paramètre doit être supérieur ou égal à offline_credentials_expiration.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 0 (illimité)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pwd_expiration_warning (integer)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Afficher une alerte N jours avant l'expiration du mot de passe.
                    </para>
                    <para>
                        Si la valeur est zéro, ce filtre n'est pas appliqué, c'est-à-dire que si
l'avertissement d'expiration est reçu de la part du moteur du serveur, il
sera automatiquement affiché.
                    </para>
                    <para>
                      Veuillez noter que le moteur du service doit fournir des informations à
propos du délai d'expiration du mot de passe. Si cette information est
manquante, sssd ne peut afficher de message d'alerte. De plus, un
fournisseur oauth doit être configuré pour le moteur.
                    </para>
                    <para>
                      Par défaut : 7 (Kerberos), 0 (LDAP)
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>id_provider (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur d'identification utilisé pour le domaine.  Les fournisseurs
d'identification pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> : prise en charge de l'ancien fournisseur NSS
                        </para>
                        <para>
                            <quote>local</quote> : Fournisseur interne SSSD pour les utilisateurs locaux
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> : fournisseur
LDAP. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> : fournisseur FreeIPA et Red Hat Enterprise Identity
Management. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> : fournisseur Active
Directory. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration d'Active Directory.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>use_fully_qualified_names (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utiliser le nom complet et le domaine (comme formaté par le paramètre
full_name_format du domaine) comme nom de connexion de l'utilisateur
communiqué à NSS.
                        </para>
                        <para>
                            Si défini à TRUE, toutes les requêtes pour ce domaine doivent utiliser des
noms pleinement qualifiés. Par exemple, pour un utilisateur « test » dans un
domaine LOCAL, <command>getent passwd test</command> ne trouvera pas
l'utilisateur avant que <command>getent passwd test@LOCAL</command> ne le
trouve.
                        </para>
                        <para>
                            NOTE : Cette option n'a pas d'effet sur les recherches de netgroups, du fait
de leur tendance à inclure des groupes imbriqués sans noms qualifiés. Pour
les netgroups, la recherche se fera dans tous les domaines lorsqu'un nom non
qualifié sera demandé.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ignore_group_members (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ne pas envoyer les membres des groupes sur les recherches de groupes.
                        </para>
                        <para>
                            Si positionné à TRUE, l'attribut de membre de groupe n'est pas demandé au
serveur ldap, et les membres du groupe ne sont pas renvoyés lors du
traitement des appels de recherche de groupes.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>auth_provider (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur d'authentification utilisé pour le domaine. Les fournisseurs
pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> pour une authentification LDAP
native. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de  LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote> pour une authentification Kerberos. Cf. <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> pour plus d'informations sur la configuration de Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> : fournisseur FreeIPA et Red Hat Enterprise Identity
Management. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> : fournisseur Active
Directory. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration d'Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> pour relayer l'authentification vers d'autres cibles
PAM.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> désactive l'authentification explicitement.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <quote>id_provider</quote> est utilisé s'il est défini et peut
gérer les requêtes d'authentification.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>access_provider (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur de contrôle d'accès utilisé pour le domaine. Il y a deux
fournisseurs d'accès natifs (en plus de ceux disponibles dans les moteurs
installés). Les fournisseurs internes spécifiques sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>permit</quote> toujours autoriser l'accès. C'est le seul fournisseur
d'accès autorisé pour un domaine local.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>deny</quote> toujours refuser les accès.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> pour une authentification LDAP
native. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de  LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> : fournisseur FreeIPA et Red Hat Enterprise Identity
Management. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> : fournisseur Active
Directory. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration d'Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            Contrôle d'accès <quote>simple</quote> basé sur des listes d'autorisations
ou de refus d'accès. Cf. <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration du module d'accès simple.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <quote>permit</quote>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>chpass_provider (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur qui doit gérer le changement des mots de passe pour le
domaine. Les fournisseurs pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> pour modifier un mot de passe stocké sur un serveur
LDAP. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote> pour changer le mot de passe
Kerberos. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> : fournisseur FreeIPA et Red Hat Enterprise Identity
Management. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> : fournisseur Active
Directory. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration d'Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> pour relayer le changement de mot de passe vers une
autre cible PAM.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> pour désactiver explicitement le changement de mot de
passe.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <quote>auth_provider</quote> est utilisé si il est défini et
peut gérer les changements de mot de passe.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>sudo_provider (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur SUDO, utilisé pour le domaine.  Les fournisseurs SUDO pris en
charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> pour les règles stockés dans LDAP. Voir
<citerefentry><refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> identiqué à <quote>ldap</quote> mais avec les paramètres
par défaut pour IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> identiqué à <quote>ldap</quote> mais avec les paramètres
par défaut pour AD.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> désactive explicitement SUDO.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : La valeur de <quote>id_provider</quote> est utilisée si elle
est définie.
                        </para>
                        <para>
                            The detailed instructions for configuration of sudo_provider are in the
manual page <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.  There are many configuration
options that can be used to adjust the behavior. Please refer to
"ldap_sudo_*" in <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>selinux_provider (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur qui doit gérer le chargement des paramètres de
selinux. Remarque : ce fournisseur sera appelé juste après la fin de l'appel
au fournisseur d'accès.  Les fournisseurs selinux pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> pour charger les paramètres selinux depuis un serveur
IPA. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> n'autorise pas la récupération explicite des paramètres
selinux.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <quote>id_provider</quote> est utilisé s'il est défini et peut
gérer le chargement selinux
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>subdomains_provider (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur doit être capable de gérer la récupération des
sous-domaines.  Cette valeur doit être toujours identique à id_provider.
Les fournisseurs de sous-domaine pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> pour charger une liste de sous-domaines depuis un serveur
IPA. Cf. <citerefentry><refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> désactive la récupération explicite des sous-domaines.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : La valeur de <quote>id_provider</quote> est utilisée si elle
est définie.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>autofs_provider (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur autofs utilisé pour le domaine.  Les fournisseurs autofs pris
en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> pour charger les cartes stockées dans
LDAP. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> pour charger les cartes stockées sur un serveur
IPA. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'information sur la
configuration de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> désactive explicitement autofs.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : La valeur de <quote>id_provider</quote> est utilisée si elle
est définie.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>hostid_provider (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le fournisseur utilisé pour récupérer les informations d'identité des
systèmes.  Les fournisseurs de hostid pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> pour charge l'identité du système stockée sur un serveur
IPA. Cf. <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur la
configuration de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> désactive explicitement hostid.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : La valeur de <quote>id_provider</quote> est utilisée si elle
est définie.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>re_expression (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            L'expression rationnelle pour ce domaine qui décrit comment analyser la
chaîne contenant le nom d'utilisateur et domaine et en extraire ces
composants. Le « domaine » peut correspondre à soit au nom de domaine de la
configuration SSSD, ou, dans le cas de relations d'approbations avec des
sous-domaines IPA ou des domaines Active Directory, le nom plat (NetBIOS) du
domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Valeur par défaut pour les fournisseurs AD et IPA :
<quote>(((?P&lt;domain&gt;[^\\]+)\\(?P&lt;name&gt;.+$))|((?P&lt;name&gt;[^@]+)@(?P&lt;domain&gt;.+$))|(^(?P&lt;name&gt;[^@\\]+)$))</quote>
qui utilisent trois styles différents pour les noms d'utilisateurs :
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>username</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>username@domain.name</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>domain\username</para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                            Bien que les deux premiers correspondent à la valeur par défaut en général
le troisième est introduit pour permettre une intégration facile des
utilisateurs de domaines Windows.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <quote>(?P&lt;name&gt;[^@]+)@?(?P&lt;domain&gt;[^@]*$)</quote>
qui se traduit par « peu importe le nom jusqu'au <quote>@</quote>, peu
importe le domaine après »
                        </para>
                        <para>
                            REMARQUE : la prise en charge de sous-motifs nommés multiples n'est pas
disponible sur certaines plates-formes (par exemple, RHEL5 et
SLES10). Seules les plates-formes avec libpcre version 7 ou supérieure
peuvent prendre en charge les sous-motifs nommés multiples.
                        </para>
                        <para>
                            REMARQUE ADDITIONNELLE : les anciennes versions de libpcre ne supportent que
la syntaxe Python (?P&lt;name&gt;) pour nommer les sous-motifs.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>full_name_format (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Un format compatible avec<citerefentry>
<refentrytitle>printf</refentrytitle> <manvolnum>3</manvolnum>
</citerefentry> décrivant comment composer un domaine pleinement qualifé à
partir des noms d'utilisateur et de domaine.
                        </para>
                        <para>
                            Les expansions suivantes sont prises en charge : <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%1$s</term>
                                    <listitem><para>nom d'utilisateur</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%2$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            nom de domaine tel qu'indiqué dans le fichier de configuration de SSSD.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%3$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            nom de domaine à plat. Utilisable principalement pour les domaines Active
Directory, configurés directement ou découverts via les relations
d'approbation IPA.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <quote>%1$s@%2$s</quote>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>lookup_family_order (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Fournit la possibilité de sélectionner la famille d'adresse préférée à
utiliser pour effectuer les requêtes DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Valeurs prises en charge :
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_first : essayer de chercher une adresse IPv4, et en cas d'échec,
essayer IPv6.
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_only : ne tenter de résoudre les noms de systèmes qu'en adresses IPv4.
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_first : essayer de chercher une adresse IPv6, et en cas d'échec, tenter
IPv4.
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_only : ne tenter de résoudre les noms de systèmes qu'en adresses IPv6.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : ipv4_first
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_resolver_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Délai (en secondes) d'attente de la réponse du résolveur DNS avant de
considérer qu'il est injoignable. Si ce délai maximum est atteint, le
domaine continuera à opérer en mode déconnecté.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_discovery_domain (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si la découverte de services est utilisé par le moteur, spécifie la partie
du domaine faisant partie de la requête DNS de découverte de services.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : utiliser la partie du domaine qui est dans le nom de système de
la machine.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>override_gid (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Redéfinit le GID primaire avec la valeur spécifiée.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>case_sensitive (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Traiter les utilisateur et les noms de groupes comme sensible à la
casse. Actuellement, cette option n'est pas supportée dans le fournisseur
local.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : True
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_fast_alias (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Quand un utilisateur ou un groupe est recherché par son nom dans le
fournisseur proxy, une deuxième recherche par ID est effectuée pour
récupérer le nom canonique, dans le cas où le nom demandé serait un
alias. Cette option positionnée à true active la recherche par l'ID dans le
cache afin d'améliorer les performances.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_homedir (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utiliser ce répertoire utilisateur comme valeur par défaut pour tous les
sous-domaines dans cette relation d'approbation Active Directory. Voir
<emphasis>override_homedir</emphasis> pour des informations sur les valeurs
possibles. En plus de celles-ci, le remplacement ci-dessous ne peut être
utilisé qu'avec <emphasis>subdomain_homedir</emphasis>.  <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%F</term>
                                    <listitem><para>nom plat (NetBIOS) d'un sous-domaine.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            La valeur peut être surchargée par l'option
<emphasis>override_homedir</emphasis>.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <filename>/home/%d/%u</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>realmd_tags (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Étiquettes diverses stockées par le service de configuration de realmd pour
ce domaine.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <para>
            Options valides pour les domaines proxy. <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>proxy_pam_target (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le proxy cible duquel PAM devient mandataire.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini, il faut utiliser une configuration de pam existante
ou en créer une nouvelle et ajouter le nom de service ici.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_lib_name (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le nom de la bibliothèque NSS à utiliser dans les domaines proxy. Les
recherches de fonctions NSS dans la bibliothèque sont sous la forme
_nss_$(libName)_$(function), par exemple _nss_files_getpwent.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <refsect2 id='local_domain'>
            <title>La section du domaine local</title>
            <para>
                Cette section contient les paramètres pour le domaine qui stocke les
utilisateurs et les groupes dans la base de données native SSSD,
c'est-à-dire un domaine qui utilise
<replaceable>id_provider=local</replaceable>.
            </para>
            <variablelist>
                <title>Paramètres de sections</title>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            L'interpréteur de commandes par défaut pour les utilisateurs créés avec les
outils en espace utilisateur SSSD.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <filename>/bin/bash</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>base_directory (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Les outils ajoutent le nom d'utilisateur à
<replaceable>base_directory</replaceable> et l'utilisent comme dossier
personnel.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <filename>/home</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>create_homedir (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indique si un dossier personnel doit être créé par défaut pour les nouveaux
utilisateurs. Peut être outrepassé par la ligne de commande.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>remove_homedir (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indiquer si un dossier personnel doit par défaut être supprimé à la
suppression des utilisateurs. Peut être outrepassé par la ligne de commande.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>homedir_umask (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utilisé par <citerefentry> <refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> pour spécifier les permissions par
défaut sur un répertoire personnel nouvellement créé.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 077
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>skel_dir (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le répertoire squelette contenant les fichiers et répertoires à copier dans
le répertoire personnel de l'utilisateur une fois ce répertoire créé par
<citerefentry> <refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <filename>/etc/skel</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>mail_dir (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le répertoire de gestion des e-mails. Nécessaire pour manipuler les boîtes
e-mail quand les comptes utilisateurs sont modifiés ou supprimés. Si non
précisé, la valeur par défaut est utilisée.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : <filename>/var/mail</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>userdel_cmd (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La commande qui est exécutée quand un utilisateur est supprimé. La commande
a comme seul argument le nom de l'utilisateur qui doit être supprimé. Le
code en retour de la commande n'est pas pris en compte.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : None, aucune commande lancée
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='example'>
        <title>EXEMPLE</title>
        <para>
            L'exemple suivant montre une configuration SSSD classique. Il ne décrit pas
la configuration des domaines. Se référer à la documentation sur la
configuration des domaines pour plus de détails. <programlisting>
[sssd]
domains = LDAP
services = nss, pam
config_file_version = 2

[nss]
filter_groups = root
filter_users = root

[pam]

[domain/LDAP]
id_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.example.com
ldap_search_base = dc=example,dc=com

auth_provider = krb5
krb5_server = kerberos.example.com
krb5_realm = EXAMPLE.COM
cache_credentials = true

min_id = 10000
max_id = 20000
enumerate = False
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
