<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Pages de manuel de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Formats de fichier et conventions</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-ad</refname>
        <refpurpose>Le fichier de configuration pour SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>DESCRIPTION</title>
        <para>
            Cette page de manuel décrit la configuration du fournisseur AD pour
<citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>. Pour une référence détaillée sur la syntaxe, cf. la section
<quote>FORMAT DE FICHIER</quote> de la page de manuel <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Le fournisseur AD est un moteur utilisé pour se connecter à un serveur
Active Directory. Ce fournisseur exige que la machine soit jointe au domaine
AD et qu'un fichier keytab soit disponible.
        </para>
        <para>
            Le fournisseur AD prend en charge la connexion à Active Directory 2008 R2 ou
ultérieures. Les versions antérieures peuvent fonctionner, mais ne sont pas
supportées.
        </para>
        <para>
            The AD provider is able to provide identity information and authentication
for entities from trusted domains as well. Currently only trusted domains in
the same forest are recognized.
        </para>
        <para>
            Le fournisseur AD accepte les mêmes options utilisées par le fournisseur
d'identité <citerefentry><refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> et le fournisseur d'authentification
<citerefentry><refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> avec les quelques exceptions
décrites ci-dessous.
        </para>
        <para>
            However, it is neither necessary nor recommended to set these options. The
AD provider can also be used as an access, chpass and sudo provider. No
configuration of the access provider is required on the client side.
        </para>
        <para>
            By default, the AD provider will map UID and GID values from the objectSID
parameter in Active Directory. For details on this, see the <quote>ID
MAPPING</quote> section below. If you want to disable ID mapping and instead
rely on POSIX attributes defined in Active Directory, you should set
<programlisting>
ldap_id_mapping = False
            </programlisting> In order to retrieve users and
groups using POSIX attributes from trusted domains, the AD administrator
must make sure that the POSIX attributes are replicated to the Global
Catalog.
        </para>
        <para>
            Users, groups and other entities served by SSSD are always treated as
case-insensitive in the AD provider for compatibility with Active
Directory's LDAP implementation.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>OPTIONS DE CONFIGURATION</title>
        <para>Se référer à la section <quote>SECTIONS DE DOMAINE</quote> de la page de
manuel <citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour les détails sur la
configuration d'un domaine SSSD. <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ad_domain (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie le nom du domaine Active Directory.  Ceci est facultatif. S'il
n'est pas fourni, le nom de domaine de la configuration est utilisé.
                        </para>
                        <para>
                            Pour un fonctionnement correct, cette option doit être le nom long du
domaine Active Directory, spécifié en minuscules.
                        </para>
                        <para>
                            Le nom de domaine court (aussi connu comme le nom NetBIOS ou nom plat) est
autodétecté par SSSD.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_server, ad_backup_server (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La liste par ordre de préférence séparée par des virgules des noms de
systèmes des serveurs AD auquel SSSD doit se connecter. Pour plus
d'informations sur la redondance de serveurs et le basculement, consulter la
section <quote>BASCULEMENT</quote>. Ceci est optionnel si la découverte
automatique est activée.  Pour plus d'informations sur la découverte de
services, se reporter à la section de <quote>DÉCOUVERTE DE SERVICE</quote>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_hostname (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Facultatif. Peut être défini sur les machines où le hostname(5) ne reflète
pas le nom pleinenent qualifié utilisé dans le domaine Active Directory pour
identifier ce système.
                        </para>
                        <para>
                            Ce champ est utilisé pour déterminer le principal d'hôte utilisé dans un
fichier keytab. Elle doit correspondre au nom du système pour lequel a été
publié un fichier keytab.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_enable_dns_sites (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Active les sites DNS - découverte de service basée sur l'emplacement
                        </para>
                        <para>
                            Si configuré à true et que la découverte de service (cf. le paragraphe
Découverte de service au bas de la page de manuel) est activée, SSSD tentera
d'abord de découvrir le serveur Active Directory auquel se connecter en
utilisant Active Directory Site Discovery, puis se repliera sur
l'utilisation des enregistrements DNS SRV si aucun site AD n'est trouvé. La
configuration SRV du DNS, incluant la découverte de domaine, est aussi
utilisée pendant la découverte de site.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_access_filter (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            This option specifies LDAP access control filter that the user must match in
order to be allowed access. Please note that the
<quote>access_provider</quote> option must be explicitly set to
<quote>ad</quote> in order for this option to have an effect.
                        </para>
                        <para>
                            The option also supports specifying different filters per domain or
forest. This extended filter would consist of:
<quote>KEYWORD:NAME:FILTER</quote>.  The keyword can be either
<quote>DOM</quote>, <quote>FOREST</quote> or missing.
                        </para>
                        <para>
                            If the keyword equals to <quote>DOM</quote> or is missing, then
<quote>NAME</quote> specifies the domain or subdomain the filter applies
to.  If the keyword equals to <quote>FOREST</quote>, then the filter equals
to all domains from the forest specified by <quote>NAME</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Multiple filters can be separated with the <quote>?</quote> character,
similarly to how search bases work.
                        </para>
                        <para>
                            The most specific match is always used. For example, if the option specified
filter for a domain the user is a member of and a global filter, the
per-domain filter would be applied.  If there are more matches with the same
specification, the first one is used.
                        </para>
                        <para>
                            Exemples :
                        </para>
                        <programlisting>
# apply filter on domain called dom1 only:
dom1:(memberOf=cn=admins,ou=groups,dc=dom1,dc=com)

# apply filter on domain called dom2 only:
DOM:dom2:(memberOf=cn=admins,ou=groups,dc=dom2,dc=com)

# apply filter on forest called EXAMPLE.COM only:
FOREST:EXAMPLE.COM:(memberOf=cn=admins,ou=groups,dc=example,dc=com)
                        </programlisting>
                        <para>
                            Par défaut : non défini
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_enable_gc (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            By default, the SSSD connects to the Global Catalog first to retrieve users
from trusted domains and uses the LDAP port to retrieve group memberships or
as a fallback. Disabling this option makes the SSSD only connect to the LDAP
port of the current AD server.
                        </para>
                        <para>
                            Please note that disabling Global Catalog support does not disable
retrieving users from trusted domains. The SSSD would connect to the LDAP
port of trusted domains instead. However, Global Catalog must be used in
order to resolve cross-domain group memberships.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_update (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Facultatif. Cette option indique à SSSD de mettre à jour automatiquement le
serveur DNS intégré à IPA v2 avec l'adresse IP de ce client. La mise à jour
est sécurisée avec GSS-TSIG. Ainsi, l'administrateur Active Directory a
uniquement besoin d'activer les mises à jour sécurisées pour la zone
DNS. L'adresse IP de la connexion LDAP AD est utilisée pour les mises à
jour, à moins qu'elle ne soit spécifiée par l'utilisation de l'option
<quote>dyndns_iface</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            NOTE : Sur les systèmes plus anciens (tels que RHEL 5), afin que ce
comportement fonctionne de façon fiable, le domaine Kerberos par défaut doit
être défini correctement dans /etc/krb5.conf
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_ttl (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le TTL à appliquer à l'enregistrement du client DNS lors de sa mise à jour.
Si dyndns_update a la valeur false, cela n'a aucun effet. Cela remplacera le
TTL côté serveur s'il est défini par un administrateur.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 3600 (secondes)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_iface (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Facultatif. Applicable seulement quand dyndns_update est vrai. Choisit
l'interface dont l'adresse IP sera utilisée pour les mises à jour dynamiques
du DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : utilise l'adresse IP de la connexion LDAP AD
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_refresh_interval (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Fréquence de mise à jour des DNS par le moteur en plus des mises à jour
automatiques effectuées lorsque le moteur arrive en ligne. Cette option est
facultative, et n'est applicable que lorsque l'option dyndns_update est
configurée à true.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 86400 (24 heures)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_update_ptr (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Selon que l'enregistrement PTR doit être explicitement mis à jour lors de la
mise à jour des enregistrements DNS du client. Applicable uniquement lorsque
l'option dyndns_update est configurée à true.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : True
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_force_tcp (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Selon que l'utilitaire nsupdate doit utiliser TCP par défaut pour la
communication avec le serveur DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : False (laisser nsupdate choisir le protocole)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />

                <varlistentry>
                    <term>krb5_use_enterprise_principal (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indique si le principal de l'utilisateur doit être traité comme un principal
d'entreprise. Cf. la section 5 de la RFC 6806 pour plus de détails sur les
principals d'entreprise.
                        </para>

                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                        <para>
                             Noter que cette valeur par défaut diffère du moteur de traitement Kerberos
original.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/failover.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/service_discovery.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_id_mapping.xml" />

    <refsect1 id='example'>
        <title>EXEMPLE</title>
        <para>
            L'exemple suivant suppose que SSSD est correctement configuré et example.com
est un des domaines de la section <replaceable>[sssd]</replaceable>. Ces
exemples montrent seulement les options spécifiques au fournisseur AD.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/EXAMPLE]
id_provider = ad
auth_provider = ad
access_provider = ad
chpass_provider = ad

ad_server = dc1.example.com
ad_hostname = client.example.com
ad_domain = example.com
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>NOTES</title>
        <para>
            Le fournisseur de contrôle d'accès AD vérifie si le compte a expiré.  Cela a
le même effet que la configuration suivante du fournisseur LDAP :
<programlisting>
access_provider = ldap
ldap_access_order = expire
ldap_account_expire_policy = ad
</programlisting>
        </para>
        <para>
            Cependant, à moins que le fournisseur de contrôle d'accès <quote>ad</quote>
soit explicitement configué, le fournisseur de contrôle d'accès par défaut
est <quote>permit</quote>.
        </para>
    </refsect1>

	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
