<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Сторінки підручника SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Формати файлів та правила</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-ad</refname>
        <refpurpose>файл налаштування SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИС</title>
        <para>
            На цій сторінці довідника описано налаштування засобу керування доступом AD
для <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>. Щоб дізнатися більше про синтаксис
налаштування, зверніться до розділу «ФОРМАТ ФАЙЛІВ» сторінки довідника
<citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Засіб надання даних AD — це модуль, що використовується для встановлення
з’єднання з сервером Active Directory. Цей засіб потребує долучення
комп’ютера до домену AD та доступності таблиці ключів.
        </para>
        <para>
            У засобі надання даних AD передбачено підтримку встановлення з’єднання з
Active Directory 2008 R2 або пізнішою версією. Робота з попередніми версіями
можлива, але не підтримується.
        </para>
        <para>
            Модуль надання даних AD може надавати дані щодо ідентифікації та
розпізнавання і для записів з надійних доменів. У поточній версії
розпізнаються лише надійні домени з одного лісу.
        </para>
        <para>
            Інструментом надання даних AD використовуються ті самі параметри, що
використовуються надавачем даних профілів <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> та надавачем даних для розпізнавання <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> з певними винятками, описаними нижче.
        </para>
        <para>
            Потреби у встановленні або використанні цих параметрів виникнути не
повинно. Інструментом надання даних AD також можна скористатися для
перевірки прав доступу, зміни паролів та доступу до sudo. У налаштовуванні
керування доступом на боці клієнта немає потреби.
        </para>
        <para>
            Типово, модуль надання даних AD виконуватиме прив’язку до значень UID та GID
з параметра objectSID у Active Directory. Докладніший опис наведено у
розділі «ВСТАНОВЛЕННЯ ВІДПОВІДНОСТІ ІДЕНТИФІКАТОРІВ». Якщо вам потрібно
вимкнути встановлення відповідності ідентифікаторів і покладатися на
атрибути POSIX, визначені у Active Directory, вам слід встановити
<programlisting>
ldap_id_mapping = False
            </programlisting> Щоб отримати дані щодо
користувачів і груп за допомогою атрибутів POSIX з надійних доменів,
адміністратор AD має переконатися, що атрибути POSIX відтворюються у
загальному каталозі (Global Catalog).
        </para>
        <para>
            Дані щодо користувачів, груп та інших записів, які обслуговуються SSSD, у
модулі надання даних AD завжди обробляються із врахуванням регістру символів
для забезпечення сумісності з реалізацією Active Directory у LDAP.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>ПАРАМЕТРИ НАЛАШТУВАННЯ</title>
        <para>Зверніться до розділу «РОЗДІЛИ ДОМЕНІВ» сторінки довідника (man)
<citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>, щоб дізнатися більше про
налаштування домену SSSD. <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ad_domain (рядок)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Визначає назву домену Active Directory. Є необов’язковим. Якщо не вказано,
буде використано назву домену з налаштувань.
                        </para>
                        <para>
                            Для забезпечення належної роботи цей параметр слід вказати у форматі запису
малими літерами повної версії назви домену Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            Скорочена назва домену (також відома як назва NetBIOS або проста назва)
автоматично визначається засобами SSSD.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_server, ad_backup_server (рядок)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Впорядкований за пріоритетом список назв вузлів, відокремлених комами,
серверів AD, з якими має встановити з’єднання SSSD. Докладніші відомості
щодо резервних серверів викладено у розділі «РЕЗЕРВ». Цей список є
необов’язковим, якщо увімкнено автоматичне виявлення служб. Докладніші
відомості щодо автоматичного виявлення служб наведено у розділі «ПОШУК
СЛУЖБ».
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_hostname (рядок)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Необов’язковий. Може бути встановлено на комп’ютерах, де hostname(5) не
відповідає повній назві, що використовується доменом Active Directory для
розпізнавання цього вузла.
                        </para>
                        <para>
                            Це поле використовується для визначення основної назви вузла, яка
використовуватиметься у таблиці ключів. Ця назва має відповідати назві
вузла, для якого випущено таблицю ключів.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_enable_dns_sites (булеве значення)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Вмикає сайти DNS — визначення служб на основі адрес.
                        </para>
                        <para>
                            Якщо вказано значення true і увімкнено визначення служб (див. розділ щодо
пошуку служб у нижній частині сторінки підручника (man)), SSSD спочатку
спробує визначити сервер Active Directory для встановлення з’єднання на
основі використання визначення сайтів Active Directory і повертається до
визначення за записами SRV DNS, якщо сайт AD не буде знайдено. Налаштування
SRV DNS, зокрема домен пошуку, використовуються також під час визначення
сайтів.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_access_filter (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Цей параметр визначає фільтр керування доступом LDAP, якому має відповідати
запис користувача для того, щоб йому було надано доступ. Будь ласка,
зауважте, що слід явним чином встановити для параметра «access_provider»
значення «ad», щоб цей параметр почав діяти.
                        </para>
                        <para>
                            У параметрі також передбачено підтримку визначення різних фільтрів для
окремих доменів або дерев. Цей розширений фільтр повинен мати такий формат:
«КЛЮЧОВЕ СЛОВО:НАЗВА:ФІЛЬТР». Набір підтримуваних ключових слів: «DOM»,
«FOREST» або ключове слово слід пропустити.
                        </para>
                        <para>
                            Якщо вказано ключове слово «DOM» або ключового слова не вказано, «НАЗВА»
визначає домен або піддомен, до якого застосовується фільтрування. Якщо
ключовим словом є «FOREST», фільтр застосовується до усіх доменів з лісу,
вказаного значенням «НАЗВА».
                        </para>
                        <para>
                            Декілька фільтрів можна відокремити символом «?», подібно до способу
визначення фільтрів у базах для пошуку.
                        </para>
                        <para>
                            Завжди використовується відповідник з найвищим рівнем
відповідності. Наприклад, якщо визначено фільтрування для домену, учасником
якого є користувач, і загальне фільтрування, буде використано фільтрування
для окремого домену. Якщо буде виявлено декілька відповідників з однаковою
специфікацією, використовуватиметься лише перший з них.
                        </para>
                        <para>
                            Приклади:
                        </para>
                        <programlisting>
# застосувати фільтрування лише для домену з назвою dom1:
dom1:(memberOf=cn=admins,ou=groups,dc=dom1,dc=com)

# застосувати фільтрування лише для домену з назвою dom2:
DOM:dom2:(memberOf=cn=admins,ou=groups,dc=dom2,dc=com)

# застосувати фільтрування лише для лісу з назвою EXAMPLE.COM:
FOREST:EXAMPLE.COM:(memberOf=cn=admins,ou=groups,dc=example,dc=com)
                        </programlisting>
                        <para>
                            Типове значення: не встановлено
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ad_enable_gc (булеве значення)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Типово, SSSD для отримання даних користувачів з надійних (довірених) доменів
спочатку встановлює з’єднання із загальним каталогом (Global Catalog). Якщо
ж отримати дані не вдасться, система використовує порт LDAP для отримання
даних щодо участі у групах. Вимикання цього параметра призведе до того, що
SSSD встановлюватиме зв’язок лише з портом LDAP поточного сервера AD.
                        </para>
                        <para>
                            Будь ласка, зауважте, що вимикання підтримки загального каталогу (Global
Catalog) не призведе до вимикання спроб отримати дані користувачів з
надійних (довірених) доменів. Просто SSSD намагатиметься отримати ці ж дані
за допомогою порту LDAP надійних доменів. Втім, загальним каталогом (Global
Catalog) доведеться скористатися для визначення зв’язків даних щодо участі у
групах для різних доменів.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_update (булеве значення)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Необов’язковий. За допомогою цього параметра можна наказати SSSD автоматично
оновити IP-адресу цього клієнта на сервері DNS Active Directory. Захист
оновлення буде забезпечено за допомогою GSS-TSIG. Як наслідок,
адміністраторові Active Directory достатньо буде дозволити оновлення безпеки
для зони DNS. Для оновлення буде використано IP-адресу з’єднання LDAP AD,
якщо цю адресу не було змінено за допомогою параметра «dyndns_iface».
                        </para>
                        <para>
                            ЗАУВАЖЕННЯ: на застарілих системах (зокрема RHEL 5) для надійної роботи у
цьому режимі типову область дії Kerberos має бути належним чином визначено у
/etc/krb5.conf
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_ttl (ціле число)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            TTL, до якого буде застосовано клієнтський запис DNS під час його
оновлення. Якщо dyndns_update має значення false, цей параметр буде
проігноровано. Перевизначає TTL на боці сервера, якщо встановлено
адміністратором.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: 3600 (секунд)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_iface (рядок)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Необов’язковий. Застосовний лише тоді, коли dyndns_update має значення
true. Визначити інтерфейс, чию адресу IP має бути використано для динамічних
оновлень DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: використовувати IP-адресу з’єднання LDAP AD
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_refresh_interval (ціле число)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Визначає, наскільки часто серверний модуль має виконувати періодичні
оновлення DNS на додачу до автоматичного оновлення, яке виконується під час
кожного встановлення з’єднання серверного модуля з мережею. Цей параметр не
є обов’язкоми, його застосовують, лише якщо dyndns_update має значення true.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: 86400 (24 години)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_update_ptr (булеве значення)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Визначає, чи слід явним чином оновлювати запис PTR під час оновлення записів
DNS клієнта. Застосовується, лише якщо значенням dyndns_update буде true.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: True
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dyndns_force_tcp (булеве значення)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Визначає, чи слід у програмі nsupdate типово використовувати TCP для обміну
даними з сервером DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: False (надати змогу nsupdate вибирати протокол)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />

                <varlistentry>
                    <term>krb5_use_enterprise_principal (булеве значення)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Визначає, чи слід вважати реєстраційні дані користувача даними промислового
рівня. Див. розділ 5 RFC 6806, щоб дізнатися більше про промислові
реєстраційні дані.
                        </para>

                        <para>
                            Типове значення: true
                        </para>
                        <para>
                             Зауважте, що це типове значення не збігається з типовим значенням засобу
модуля Kerberos.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/failover.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/service_discovery.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_id_mapping.xml" />

    <refsect1 id='example'>
        <title>ПРИКЛАД</title>
        <para>
            У наведеному нижче прикладі припускаємо, що SSSD налаштовано належним чином,
а example.com є одним з доменів у розділі
<replaceable>[sssd]</replaceable>. У прикладі продемонстровано лише
параметри доступу, специфічні для засобу AD.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/EXAMPLE]
id_provider = ad
auth_provider = ad
access_provider = ad
chpass_provider = ad

ad_server = dc1.example.com
ad_hostname = client.example.com
ad_domain = example.com
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>ЗАУВАЖЕННЯ</title>
        <para>
            Інструмент керування доступом AD перевіряє, чи не завершено строк дії
облікового запису. Дає той самий результат, що і ось таке налаштовування
інструмента надання даних LDAP: <programlisting>
access_provider = ldap
ldap_access_order = expire
ldap_account_expire_policy = ad
</programlisting>
        </para>
        <para>
            Втім, якщо інструмент керування наданням доступу «ad» не налаштовано явно,
типовим інструментом надання доступу є «permit».
        </para>
    </refsect1>

	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
